「無業廢物該絕育！」英國首相眼中紅人言論惹爭議

無業廢物該絕育！
英國首相眼中紅人言論惹爭議

據英國《每日郵報》1月17日報導，英國保守黨新星畢力(Ben Bradley)近日因6年前一番有關吃救濟的人就該絕育的言論遭到批評，他隨即表達歉意。

現年28歲的畢力上週獲得首相文翠珊提拔，負責青年社會參與工作。他的任務是徹底改變保守黨的形象，以便吸引更多在去年6月的大選中投向工黨的年輕選民。

不料，就在春風得意時，畢力6年前的一篇博文浮出水面。他在文章說，一些家庭通過福利獲得的收入比中等家庭賺的錢還要多，就因為前者有10個孩子，這是「令人吃驚的」。

他進一步指出：「你可以決定生幾個孩子。如果養不起他們，就不要去生，輸精管切除手術是免費的......人們都應該為自己的生活負責如果他們處境艱難卻努力工作，那麼的確應該獲得幫助。但是如果他們選擇生下10個孩子，那麼就應該對這個決定負責，並且照顧好孩子們，不要指望別人去埋單。」

「那些一輩子不工作的家庭有4到5個孩子，而我們這些人只有1或2個孩子，這意味著我們很快就會被大量的無業廢物淹沒，現在正是我們在供養他們。」

畢力16日為這番招致爭議的言論致歉：「我為這些話感到抱歉，從政讓我成熟了，現在我意識到這種言論是不合適的。」

窮人生仔正仆街

陶傑：多生的理由和少生的理性

英國保守黨新星畢力（Ben Bradley）在社交網絡建議，失業領救濟的成年男人應該去做輸精管結紮手術，以免生養太多，否則政府財政將被捲入無底深潭——當然，此言一出，已經遭到群起攻之，罵他法西斯。

畢力年紀三十不到，去年才當選諾丁漢郡曼斯菲爾區的議員，而該區一直是工黨的大本營，直到二○一七年才由畢力代表保守黨奪下議席。

但「法西斯」之說並不成立，因為英國不是一個極權國家，英國政府絕不會派甚麼委員會上門將已經懷胎數月的孕婦拉去墮胎，也不會頒佈政策限制夫婦生育兒女的名額，對超生家庭實施罰款。

生下兒女就應該負起養育的責任，是全人類天性的共識，養不起而節育，也只是常識而已。如果這就叫法西斯，西方的人道主義團隊多年來去非洲派發避孕藥物，又是甚麼？

但是，由於西方的福利主義泛濫多年，只強調權利，而不提責任和義務，放任縱容，導致許多父母，人不像人，全無責任心，將兒女視作領取救濟金的兌換券——純粹為了多生多得而已。

英國近年和香港一樣，屢屢爆出恐怖虐兒案件，通常是家長吸毒之後神智不清，打罵幼兒出氣，最嚴重的，和香港最近這宗一樣，活生生將幼兒折磨至死。犯案者多的是單身母親和其同居男友，都年紀輕輕，失業在家，坐等每月福利金，從不費心找工作。這類母親的共同特徵是濫交、吸毒，她們的男伴也一樣，女方懷孕之後通常就一拍兩散——因為單身可以領取的救濟更多，否則的話，男方就必須外出找工作。

失業救濟當然是善意的政策，但是不是仁政就很難說，因為人性先天有惰性，這些失業吸毒的單身男女，本來也可以結婚，正式成家立業，負起身為家長的責任，如果沒有救濟金，或者救濟金有限，則找工作就會加倍努力，學歷低就會想要進修，平時會謹慎消費，甚至會為小孩打算，供他們受更好的教育——這就是所謂「上進」了。

負責任的成年男女，應該對於收入對生活品質的影響，有基本的判斷力。如果生孩子而養不起，很簡單，少生或者不生，這不是法不法西斯的問題，純粹是出於一點理性，畢竟帶一個生命來世上，責任重大，人生是一場漫長的幾十年的持久戰，無論有錢還是沒錢，都要經歷生老病死，面對悲歡離合，喜怒哀樂，而家長所負的「養育」之責：「養」指的是溫飽和生活所需，「育」就是要盡量讓小孩明白做人的道理，日後能獨立面對人生——身為家長如果沒有這種心理準備，而只是任性縱慾，甚至將小孩當作飯票，是最為卑賤的一種心理和行為。

這位議員迫於輿論壓力，最後只得道歉，和荷里活的麥迪文一樣，這個年頭，講真話的人反而要遭到懲罰，又會造成甚麼後果？但付出代價的將是所有人。

事撚實

穆斯林班仆街

講得岩

Daily Mail 啲網民評論一面倒撐將班蛀米大蟲絕育

itsnotmyfault, suffolk, United Kingdom, 1 day ago
5825 Upvotes

Why should he have to apologise for telling the plain, unvarnished truth? The country IS awash with idling layabouts who have child after child with absolutely no intention of supporting them themselves. We really can't afford to subsidise these huge families where nobody works but everybody eats. Instead of him apologising, he should be showcasing this truth for all to see and take to heart. There should be no benefits paid for more than two children per family under any circumstances, and if people want more children they should be forced to take up paid employment to support them. It isn't the taxpayers job to cosset and subsidise huge families from the cradle to the grave.

Herbiedocious, Bicester, United Kingdom, 1 day ago
3946 Upvotes
Don't apologise chap, you're right.

RAMBO100, UK, United Kingdom, 1 day ago
2964 Upvotes
Yes do it a reduce child benefit to two children

Brown Sugar, Sanctuary City, United Kingdom, 1 day ago
2609 Upvotes
He didn't have to apologise to the loony left brigade for his remark, he said what most of us think.!!!

Slushypup, Cornwall, United Kingdom, 1 day ago
1442 Upvotes
Benefits should be there for those in need, not as a way of life. It's no secret that the hardcore scroungers tend to be the ones who pop out loads of kids. These kids see their parents' lifestyles and naturally take the same path. There's nothing wrong with a big family if you're prepared to pay for it yourself! A big family shouldn't just be a future plan for two council houses knocked together.

事實黎

le個真 反對嗰d養埋班廢人

根本為咗保護未出世下一代就要啦

講事實都唔得

資產審查身家冇1000萬既全部捉去强制結扎啦。

痴撚線，講事實要道歉

其實我覺得佢講得好撚柒啱喎....

事實係身於英國，就養得起。同非洲的情況根本不可以比較。

呢D富有國家會俾福利10個孩子的家庭，係因為呢10個孩子長大後無可避免會成為替資本家，替社會服務的廉價勞動力。

何樂而不為？反而班中產有錢都唔願意生育，俾資源你都係去享受，對社會無太大意義。

根本等於香港嗰班新移民垃圾一樣

點解要道歉，為下一代著想應該咁做

非洲都要呢10個孩子架

大把童工同雛妓需求

非洲的生產力養唔起咁多人口，但英國根本冇呢個問題。全世界發達地區都要面對人口老化，低生育率的問題。本地人口好多唔係因為冇錢之類唔生，好多純粹個人主義，呢D政府提供幾多福利都冇用，你俾再多錢都係攞去養狗旅行揮霍。

屌, 咁好似香港咁樣用曬啲福利養啲新移民垃圾就好咩......

屌你老母, 返工返到仆街都唔撚敢生一個, 你老闆完全冇嘢做嗰啲就可以生幾廿個, 公平咩? 屌你老味五毛.

屌你老母, d 褔利畀啲新移民攞撚曬, 我哋呢啲做到仆街, 一個月得嗰三皮嘢鬆d, 乜撚褔利都冇

所謂的用哂福利，我唔知你邊度聽返嚟。

既然講到攞福利咁好，點解你唔辭職，去生十個然後攞福利？

三皮嘢鬆D咁高薪都話生唔到細路，藉口嚟囉。

高你老母.....
我講緊跟本係唔撚fait, 綜援都有得出雙糧!?
返工都未必有啦, 屌你老母

咁點解你唔辭左呢份三萬鬆D的工，然後去攞綜援出雙糧

政府要做的就係收入分配，通過稅收，吸收高收入人士的錢，去補助貧窮的人。你咁比較根本冇意思。

事實就係，綜援人士就算出雙糧，有政府幫助。佢哋的生活一樣都係貧困，都係man man緊。

而你雖然講到自己好慘，但三萬鬆D的人工，最起碼你的生活質素點都唔會差得好離譜啦。

我諗佢如果參加首相競選既下場會同侵侵一樣
成堆左膠口裡說不，心裡就投哂比佢

新加坡個套優生學先係為社會為未來為下一代著想
有錢有學歷你先俾生2件

屌你老母日日返工冇放工咁ot
想仆野都冇心冇力
你估3皮野個月咁易袋呀？

爭議點解咁遲先提出黎講

左膠為禍

因為英國好撚多穆斯林係咁生仔，生完就等政府養
佢地生仔嘅目的根本就唔係想幫助社會 只係想生多啲令佢哋成為多數可以喺社會上話事

一個穆斯林家庭最小生四五個，其他普通人生一兩個 或者唔生添

第一次睇呢篇

點解佢個10個孩子一定係勞動力
10個都學哂老豆老母咁唔做野等人養唔得?
知唔知咩叫身教

如果拎綜援要強制做結紮手術，會唔會有效降低濫用可能。

哎呀，咁辛苦唔好做啦，攞綜援咪得，咁好又有雙糧

你呢個就偽命題，冇人答到你。但目的就係要佢生育，達到呢個效果就夠。但而家發達地區的中產階級，有錢有時間都唔會生育。

同埋大部分國家，提供的社會福利，其實都一定係勉強及基本的生活水準。出去工作賺錢一定會比領取社會福利為多的！

仆街講緊我

所以幾時都話生仔要考咗牌先可以生

社會想窮人咪生仔
窮人仔女又想自己冇出過世
由頭到尾都係啲父母自私

唔識答就話人偽命題
你話個10個仔女長大後會工作唔係偽命題?
中產階級搵埋d錢夠自己洗ja,養小朋友未必俾到好嘅教育環境佢
而且中產階級忙同無時間係常識 放左工都無心力同伴侶行房啦

走得太前

入咗就係為咗睇呢幅gif

認同

暫時零負皮

戴耀廷呢？

你真係on9，你的估計等於叫唔好生育，即係如果建基於你的估計而去做，呢10個細路就唔會出現係呢個世界，更加唔會有機會長大，然後選擇去做一個懶蟲，還是勞動力。

你的估計，係100%死路。我的估計係50%懶蟲，50%勞動力。

再講變成勞動力的機會係大過懶蟲。

因為香港咁，而家你會發現市面上多左超級多，係超級多南亞人，投身香港職場，黑白兩道下欄嘢好多都南亞人撈緊。

至於你話自己點慘，點辛苦生唔到。你咪辭職唔好做囉。因為你的生育條件咁高咁離地，政府都好難幫到你去生，所以你都唔洗廢嗡。

用子宮征服歐洲

我屌你老母啦死左膠.
呢d 養懶人政策都痴孖根.

屌你老母做生做死屋都冇間.
你班新移民杏家産全家落來越攞綜緩食褔利

你老母, 唔撚駛做, 憑乜撚野生仔呀仆街

香港啲蝻係好例子

白人家庭平均生1.3個
穆斯林家庭生8.1個
歐洲過多20年玩完

左膠先係法西斯

平均8個

呢個社會唔係多勞多得 ??
我屌你呀 !!!

資本主義社會，商品消費經濟，就係要不斷提供人口。

咩唔做嘢唔可以生根本廢話。總之你明明有能力去生唔生，或者你對生育的環境咁高。政府好自然費事睬你。

你而家三萬幾，香港一半人都冇你呢個收入。

d 左膠根本都痴孖筋.....

三萬蚊, 你估唔撚使做 ??
唔撚駛進修 ? 唔撚駛讀書 ?

喺邊個搞到個成本咁高 ?
樓價咁撚高, 生條撚咩 ? 你政府起多嗰公屋居好過啦, 畀撚曬新移民, 屌你老母

佢自都講左點解道歉

自律d先多1,2 票

d廢物多成10票

班垃圾新移民的確係問題既根源 你唔好喺度講埋哂啲歪理
啲人有能力唔去生係因為佢地有責任心 驚喺哩個世代俾唔到最好既野仔女 似得你哩班賤畜係咪都生 用蟲卵去不斷拎社會既福利？

算啦 蝗蟲知咩係身教 香港就唔會咁啦

佢講得無錯
係美國啲黑鬼生成村黑仔都係為左攞福利

其實根本唔應該一早就截左新移民嗰條龍啦...... 你截唔到就係因為你痴住中國囉...屌那星...

[/quote]事實係身於英國，就養得起。同非洲的情況根本不可以比較。

呢D富有國家會俾福利10個孩子的家庭，係因為呢10個孩子長大後無可避免會成為替資本家，替社會服務的廉價勞動力。

何樂而不為？反而班中產有錢都唔願意生育，俾資源你都係去享受，對社會無太大意義。[/quote]
係所謂既「替社會服務的廉價勞動力」定係蛀米大蟲、罪案源頭，大家都有眼見到 你唔好再喺度扭曲事實

事實係身於英國，就養得起。同非洲的情況根本不可以比較。

呢D富有國家會俾福利10個孩子的家庭，係因為呢10個孩子長大後無可避免會成為替資本家，替社會服務的廉價勞動力。

何樂而不為？反而班中產有錢都唔願意生育，俾資源你都係去享受，對社會無太大意義。[/quote]
係所謂既「替社會服務的廉價勞動力」定係蛀米大蟲、罪案源頭，大家都有眼見到 你唔好再喺度扭曲事實[/quote]

邊有咁理想

左膠諗野真係on99

事實係身於英國，就養得起。同非洲的情況根本不可以比較。

呢D富有國家會俾福利10個孩子的家庭，係因為呢10個孩子長大後無可避免會成為替資本家，替社會服務的廉價勞動力。

何樂而不為？反而班中產有錢都唔願意生育，俾資源你都係去享受，對社會無太大意義。[/quote]
係所謂既「替社會服務的廉價勞動力」定係蛀米大蟲、罪案源頭，大家都有眼見到 你唔好再喺度扭曲事實[/quote]
廉價 ? 廉佢老母咩 ? 如果唔係要照顧果班友, 啲社會資源可以用嚮其他地方喎 ?
啲資源用嚟起樓, 咁你起碼都有個地方可以住啦. 點樣廉價 ? 其實都係每個人都付出咗好多成本

白人一代1.3個，兩代都唔過2個。
穆斯林一代就8個，兩代就8x8=64個。
差距係幾何級數增加

蝻蝗穆斯林非洲果班

最重要嘅係當穆斯林有一定數量的時候 就自然會有人去參選
最大鑊嘅係穆斯林一定只會投票比俾穆斯林佢地一定唔會投票畀非穆斯林嘅人
照咁嘅速度落去應該有生之年見到歐洲淪陷

移民有帶來問題，但佢哋做到勞動力根本就係事實。兩者毫無衝突。

我已經講左，你話你有咩咩生育的困難，而決定唔生育，係根本冇關係，完全廢話。

因為唯一的結論就係，你唔生育，將來你一死就灰飛煙滅。政府洗撚理你咁多咩，傻西！

社會的人口減少，帶來一樣多的社會問題。比起移民所帶來的問題係更加嚴重。

人口不足，社會根本未來都唔會有，政府將來統治邊個？

蒼天已死 左膠當道

我都話你講自己有咩困難，根本廢話。

三萬鬆D都話唔得，真係藉口嚟，咩都唔洗講。大把家庭都賺唔到三萬一個月，一樣生育到。

咩成本高，係高啊。但唔代表比pay唔到，只係你諗左自己個人先姐。

我屌你老母, 三萬蚊你買個單位畀我睇 ?

大把人都係咁，包括你的父母當年都係咁養育大你。都係嗰句，係你的心態只諗你自己先，要滿足你的個人享樂等需要，你先肯生育。

但現實唔可行，因為好多人的收入就算足以生育，你的要價咁高政府pay唔起。

所以自然轉為支援生育要求更低的家庭，例如新移民。